# Programas en las plantillas

En este apartado se detallarán los programas dentro de cada una de las plantillas disponible.

## Plantillas con drivers NVIDIA y GPU

### **Windows10_3D_ConGPU_Isardvdi_vX:**

![](software.images/Win10_GPU_3D.png)

* **Blender**: Programa de diseño y animación 3D.
* **Sweet Home 3D**: Programa de diseño de interiores en un plano 2D y vista previa en 3D.
* **Slic3r**: Programa de impresión 3D.
* **FreeCAD**: Modelador 3D para el diseño de cualquier objeto.
* **Páginas de modelos 3D en el navegador**: Apertium, Thingiverse, Cults, STLFinder, Myminifactory 
* **Tinkercad**: Aplicación en línea de diseño e impresión en 3D 
* **Ultimaker Cura**: Aplicación diseñada para impresoras 3D, en la que se pueden modificar los parámetros de impresión y después transformarlos a código G.
* **Rhinoceros 7**: Herramienta de software para modelado en tres dimensiones basado en NURBS.
* **Mesh2Surface**: Programa de ingeniería inversa 3D para convertir las mallas de escaneo 3D a modelos CAD de Rhinoceros.
* **Unity**: Motor gráfico multiplataforma 2D y 3D, que está transformando la industria del videojuego, pertenece a Unity Technologies y sirve para la creación de videojuegos.

### **Windows10_Base_GPU_Isardvdi_vX:**

![](software.images/gpu.png)

* **Chrome, Firefox:** Navegadores de internet
* **LibreOffice:** Paquete de oficina libre.
* **4kVideo Downloader:** Herramienta para descargar vídeos de youtube..
* **GIMP:** Programa de edición de imágenes.
* **Flameshot:** Herramienta para hacer capturas de pantalla.
* **Inkscape:** Editor de gráficos vectoriales libre. Se pueden editar digaramas, líneas, gráficos, logotipos e iliustraciones.
* **Notepad++:** Editor de texto con soporte para varios lenguajes de programación.
* **PDFSam Basic:** Programa que se utiliza para dividir, fusionar, extraer páginas, rotar y mezclar documentos PDF.

## Plantillas sin GPU

### **Windows10_Varios_Isardvdi_vX:**

![](./software.images/win10.png)

* **Odoo:** Gestor de base de datos de empresas.
* **PigUp:** Programa para la creación de granjas.
* **Landscape:** Programa que diseña paisajes.
* **LibreOffice:** Paquete de oficina libre.
* **Notepad++:** Editor de texto con soporte para varios lenguajes de programación.
* **PDFSam Basic:** Programa que se utiliza para dividir, fusionar, extraer páginas, rotar y mezclar documentos PDF.
* **7Zip:** Para abrir archivos con formato .zip
* **Apertium:** Traductor offline
* **Flameshot:** Herramienta para hacer capturas de pantalla.
* **4kVideo Downloader:** Herramienta para descargar vídeos de youtube.
* **GIMP:** Programa de edición de imágenes.
* **Inkscape:** Editor de gráficos vectoriales libre. Se pueden editar digaramas, líneas, gráficos, logotipos e iliustraciones.
* **Geany:** Editor de texto.
* **Zoomit:** Herramienta de zoom, anotación y grabación de pantalla.
* **Bulk Rename Utility:** Programa diseñado para realizar renombrados masivos de archivos y carpetas. 
* **Lightshot:** Herramienta para hacer capturas de pantalla.
* **Chrome, Firefox:** Navegadores de internet
* **LibreCAD:** Programa libre para diseño 2D.
* **Node.js:** Programa para crear sitios web escritos con lenguaje de programación JavaScript.
* **Python 3.10:** Lenguaje de programación


### **Windows10_Informática_Isardvdi_vX:**

![](./software.images/Win10_Info.png)

* **Visual Studio code:** Editor de código.
* **Eclipse IDE:** Editor de código enfocado en el lenguaje Java y en C.
* **FileZilla Client:** Programa que funciona a nivel cliente/servidor. 
* **Bluefish:** Editor HTML multiplataforma POSIX y con licencia GPL.
* **Develop 5:** Programa para la creación de juegos.
* **PSeint:** Plataforma dirigida a personas que se inician en la programación.​
* **Apache NetBeans IDE 13:** Programa que permite crear aplicaciones móviles, web y de escritorio usando Java, JavaScript, PHP, HTML5, CSS.
* **Processing:** Es un lenguaje de programación basado en Java, que sirve como medio para la enseñanza y producción de proyectos multimedia e interactivos de diseño digital.
* **Android Studio:** Programa para el desarrollo de aplicaciones para Android. 
* **Brackets:** Editor de código fuente.
* **LibreCAD:** Programa libre para diseño 2D.
* **VSCodium:** Editor de código libre.

### **Windows10_Multimedia_Isardvdi_vX:**

![](software.images/Win10_Multimedia.png)

* **Kinovea**: Programa de análisis de vídeo de código abierto enfocado a la actividad deportiva.
* **Audacity**: Programa de código libre que se puede usar para grabación y edición de audio.
* **VLC Media Player**: Reproductor y framework multimedia, libre y de código abierto.
* **OBS Studio**: Aplicación libre y de código abierto para la grabación y transmisión de vídeo por internet.
* **Shotcut**: Programa de edición de vídeo multiplataforma gratuita y de código abierto.
* **OpenShot Video Editor**: Programa de edición de vídeo.
* **4K Slideshow Maker**: Creador de diapositivas con música, diferentes efectos y plantillas.
* **Scribus 1.4.8**: Programa de maquetación de páginas, creado para el diseño de publicaciones, composición tipográfica,..
* **Krita**: Programa de pintura digital e ilustración.
* **MuseScore 3**: Programa de notación musical para la creación y reproducción de partituras.
* **MiniTool MovieMaker**: Editor de vídeo con el que se puede crear, editar y exportar vídeos.
* **HandBrake**: Programa para comprimir y preparar vídeos MP4 para poder subirlos a internet.
* **Affinity Designer**: Editor de gráficos vectoriales para la creación de iconos, logotipos, maquetas y mucho más.
* **Affinity Photo**: Editor de fotografía, publicación, diseño gráfico e ilustración.
* **Affinity Publisher**: Programa de maquetación que permite crear, publicar y compartir publicaciones electrónicas o para imprimir.
* **Wondershare PDF Element**: Programa de edición de PDF.
* **Wondershare Filmora 11**: Editor de vídeo potente y muy completo.
* **Wondershare UniConverter 14**: Programa para comprimir archivos MP4.
* **Kdenlive**: Editor de vídeo con línea de tiempo y múltiples efectos y pistas de audio.

### **Windows10_Industrial_Isardvdi_vX:**

![](./software.images/industrial.png)

* **Arduino IDE**: Programa que se utiliza para escribir y cargar programas en placas compatibles con Arduino.
* **GNS3**: Programa que permite simular topologías de red con imaǵenes de marcas como Cisco, Juniper entre otros.
* **QElectroTech**: Aplicación para la creación de esquemas eléctricos. 
* **CaRMetal**: Programa de geometría dinámica que permite realizar construcciones geométricas.
* **Scilab-6.11**: Programa para realizar cálculos numéricos especialmente destinados a ingenierías.
* **KiCad**: Programa que facilita el diseño de esquemáticos para circuitos electrónicos.
* **Logism-win**: Programa para el diseño y simulación de circuitos lógicos digitales.
* **Wireshark**: Analizador de paquetes de red, una utilidad que captura todo tipo de información que pasa a través de una conexión. 
* **Cype**: Aplicación BIM para el diseño, cálculo y dimensionado de estructuras para edificación y obra civil, sometidas a acciones horizontales, verticales y a la acción del fuego.
* **Solidworks**: Programa para modelado mecánico en 2D y 3D.


